{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053228",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구례 화엄사 대웅전_1"
    },
    "text": "朝鮮・仁祖の時に建てられた内容で規模は正面5間、側面3間の断層入母屋屋根である。大雄殿は1636年に焼失したものをビョクアム大使が再建し、現在まで残っている・華厳寺の最も古い建物である。1963年には宝物に指定された。大雄殿の看板は、先祖の息子ウィチャングンが直接書いており、これには統一新羅時代の大石壇と対ソクギェがある。全面的に昼間には扉とがた窓が配置されていて、大梁は、恐怖で構成された。天井には格天井が使われており、仏壇の上には毘盧遮那仏をはじめとする金銅仏が安置されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "大雄殿はいつ建てられましたか？",
            "answer": "大雄殿は朝鮮・仁祖の時に建てられました。"
        },
        {
            "question": "大雄殿の規模はどれくらいですか？",
            "answer": "大雄殿の規模は正面5間、側面3間です。"
        },
        {
            "question": "大雄殿は何の屋根ですか？",
            "answer": "大雄殿は断層入母屋屋根です。"
        },
        {
            "question": "大雄殿は何年に焼失しましたか？",
            "answer": "大雄殿は1636年に焼失しました。"
        },
        {
            "question": "大雄殿は誰が再建しましたか？",
            "answer": "大雄殿はビョクアム大使が再建しました。"
        },
        {
            "question": "華厳寺の最も古い建物は何ですか？",
            "answer": "華厳寺の最も古い建物は大雄殿です。"
        },
        {
            "question": "大雄殿は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "大雄殿は1963年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "大雄殿の看板は誰が書いたものですか？",
            "answer": "大雄殿の看板は先祖の息子ウィチャングンが書いたものです。"
        },
        {
            "question": "大雄殿にはどのような窓が配置されていますか？",
            "answer": "大雄殿には昼間には扉とがた窓が配置されています。"
        },
        {
            "question": "大雄殿の天井には何が使われていますか？",
            "answer": "大雄殿の天井には格天井が使われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 177,
        "QA": 267
    }
}